高志森 ： 暴徒亂港 中國市場很大 香港演藝人員不要自視過高

【《南海十三郎》取消重演有後續 】

新聞多到一個點，就算你有時間睇，你留意到，都不等於有時間寫出來，到有時間整理，又會有別的事情發生，自從「反修例運動」至今，這種情況不斷發生。比如上周六（16／11）晚飯時間，人在元朗，打算食完飯就去睇《小丑》（Joker），突然收到兼且確認舞台劇《南海十三郎》取消重演的新聞，還收到此劇的監製高志森親自WhatsApp回覆 ── 傳來春天實驗劇團的通告，證實《南》劇不會在2020年4月於西九戲曲中心再度演出，「因香港政治環境及治安因素關係，本團決定2020年4月於西九戲曲中心的《南海十三郎》演出延後，特此通告，帶來不便，望大家理解。」於是只好快快手在街上用手機打稿，食個快飯，就入場睇戲。（詳見：

正常情況，入戲院立即將手機變Flight Mode，與外界斷絕聯絡，怎料重新接通網絡的時候，就收到一位劇場界朋友的WhatsApp短訊截圖，圖中的收件者已遭刪去，倒時發送訊息的人，是一位名為KO CHI SUM的仁兄，用廣東話的譯音，跟高志森是一樣的呀。據了解，這則訊息的來源是一個名為「南海2016巡迴演員」的WhatsApp群組，短訊的內容既承認《南海十三郎》重演計劃將無法實行之外，更重要，是發短訊間接確認了今次重演取消是因為台前幕後集體辭演的傳聞，因為當一句語帶諷刺的話：「所謂的『杯葛者』也就不用圍爐取暖了。」之後該名傳送短訊的「KO CHI SUM」更大口氣的說，有信心《南海》可以在中國大陸公演，「我團絕對可以演一個沒有任何香港台前幕後參與南海十三郎，巡演全國！天大地大，中國市場很大！香港演藝人也就不要自視過高了！」但有辭演的人親口跟我說，進修演技多年是為了一展所長：「我唔會再奉獻俾一個咁嘅黑心賣港劇團！」

另一個很多人關心的，是集體辭演有沒有包括主角謝君豪？再過多一天，亦即周一（18／11），《蘋果日報》成功聯絡到豪哥，據報道指，原定2020年4月的《南》劇重演，謝君豪將會最後一次飾演江譽鏐一角，是故將會兼任導演一職，他以短訊回覆《蘋果》記者時，強調這次「取消」不是取消，而是延期。「高先生和我商量過後，認為鑑於現時社會的情況，把演出押後是最適合的做法，所以我們現在先停一停，等情況穩定下來，我們再繼續籌備。」換句話講，他沒有參與辭演抵制一事。另外有報道引述高志森指，原定於11月15日拍攝《南》劇宣傳造型照，惟近日香港治安環境欠佳，經與謝君豪及投資方、贊助商商議後，眾人皆覺得在當下時局惡劣的情勢下演出，對票房與工作人員安全都有影響，決定押後演出。

（21112019）

真低智

低智森 弱智森

係掂嘅，一早就巡演全國啦！使鬼不斷翻炒食老本。

who？

所以中國大媽選擇放棄中國龐大嘅市場
留守係香港各處靜靜雞搵多啲錢算撚數

圍爐撚始祖話人圍爐

親共亂華

國際市場很大 低智森不要自視過高

邊個黎?

連登仔： 低智森亂港 自由世界市場很大 支那演藝人員不要自視過高

佢啲大作大陸人一定唔啱睇

香港電影最風光既時代就係冇合拍片既時代

係冇合拍片嘅年代
呢條粉腸拍咗套富貴逼人

人哋林奕華嘅舞台劇係大陸好收得
唔知阿 高志森先生做唔做到

中國市場係好大，但有14億人同你𤔇，競爭更大。
本身國內經濟差，見你外來香港人，你想參與都難，搵老襯就有份！
所謂好野都唔會論到你

歌手們演員們唔該聯手台灣重震往日光輝啦
冇限制嘅環境先發揮到藝術嘅至高點